quiz = [
  {
    question:
      " Siap sedialah pada segala waktu untuk memberi pertanggungan jawab kepada tiap-tiap orang yang meminta pertanggungan jawab dari kamu tentang ____?",
    answer: "pengharapan yang ada padamu, I Petrus 3:15",
  },
  {
    question: " Jika orang benar hampir-hampir tidak diselamatkan,____?",
    answer:
      "apakah yang akan terjadi dengan orang,fasik dan orang berdosa? I Petrus 4:18",
  },
  {
    question:
      " Karena itu bagi mereka adalah lebih baik, jika mereka tidak pernah mengenal jalan kebenaran daripada mengenalnya, tetapi ____?",
    answer:
      "kemudian berbalik dari perintah kudus yang disampaikan kepada mereka, II Petrus 2:21",
  },
  {
    question: " Tuhan tidak lalai menepati janji-Nya____?",
    answer:
      "sekalipun ada orang yang menganggapnya sebagai kelalaian, II Petrus 3:9",
  },
  {
    question: " Korban anak domba Paskah menggambarkan____?",
    answer: "kematian Kristus sebagai Korban bagi dosa-dosa kita",
  },
  {
    question: " Bait Suci menggambarkan ____? dalam Perjanjian Lama?",
    answer: "gereja",
  },
  {
    question: " Takhta Daud menggambarkan ____? dalam Perjanjian Baru?",
    answer: "Kerajaan Kristus",
  },
  {
    question: " Melkisedek menggambarkan pelayanan Kristus sebagai ____?",
    answer: "Imam",
  },
  {
    question: " Yosua melambangkan perkerjaan Kristus dalam ____?",
    answer: "memimpin kita memasuki Tanah Perjanjian",
  },
  {
    question: " Siapakah yang dapat menjadi imam dalam jemaat yang mula-mula?",
    answer: "Semua anggota jemaat",
  },
  {
    question:
      " Sebutkan empat panggilan yang diberikan kepada anggota jemaat yang mula-mula?",
    answer: "Orang Kristen, orang kudus, saudara, murid",
  },
  {
    question: " Kapankah jemaat yang mula-mula mengadakan persekutuan?",
    answer: "Pada hari Tuhan atau pada hari pertama setiap minggu",
  },
  {
    question:
      " Jemaat yang mula-mula dikenal dengan beberapa  sebutan, Sebutkan tiga diantaranya?",
    answer: "Jemaat Kristus, Jemaat Allah, tubuh Kristus",
  },
  {
    question:
      " Menurut perkataan Petrus dalam Kisah Para Rasul 2:38, dua syarat untuk memperoleh keselamatan, ialah ____?",
    answer: "bertobat dan dibaptis",
  },
  {
    question: " Nabi yang menerima jubah dari nabi yang lain ialah ____?",
    answer: "Elisa",
  },
  {
    question:
      " Yang menjaga Taman Eden setelah manusia jatuh ke dalam dosa dan diusir ke luar Taman Eden adalah ____?",
    answer: "malaikat dan pedang yang bernyala-nyala",
  },
  { question: " Taman Eden dialiri____?", answer: "sebuah sungai" },
  {
    question: " Pohon yang dilarang dimakan oleh manusia ialah ____?",
    answer: "pohon pengetahuan yang baik dan jahat",
  },
  {
    question: " Nama-nama lain untuk Tanah Palestina ialah____?",
    answer: "Kanaan, Tanah Suci atau Tanah Perjanjian",
  },

  {
    question: " Kejahatan yang dilakukan oleh Ananias dan Safira ialah ____?",
    answer: "mendustai Roh Kudus",
  },
  {
    question: " Sebutkan nama kedua belas murid Tuhan Yesus ____?",
    answer:
      "Simon Petrus, Andreas, Yakobus anak Zebedeus, Yohanes, Filipus, Bartolomeus Matius, Tomas, Tadaus, Yakobus (anak Alfeus), Simon orang Zelot, Yudas Iskariot",
  },
  {
    question:
      " Dua rasul yang tidak tercantum namanya dalam kedua belas murid Tuhan Yesus ketika ia masih melayani di dunia adalah ____?",
    answer: "Paulus dan Matias",
  },
  {
    question: " Kitab Kisah Para Rasul dialamatkan kepada ____?",
    answer: "Teofilus",
  },
  {
    question:
      " Kitab ini ditulis oleh seorang dokter yang namanya sama dengan nama kitab ini ____?",
    answer: "Lukas",
  },
  {
    question: " Murid-murid yang paling dekat dengan  Tuhan Yesus ialah ____?",
    answer: "Petrus, Yakobus, Yohanes",
  },
  {
    question: " Dua kota yang dihancurkan dengan api dan belerang ialah____?",
    answer: "Sodom dan Gomora; Tirus dan Sidon",
  },
  {
    question: " Hukuman yang diterima oleh Ananias dan Safira ialah____?",
    answer: "kematian",
  },
  {
    question: " Nama ketiga belas surat Paulus ialah ____?",
    answer:
      "Roma, I & II Korintus, Galatia, Efesus, Filipi, Kolose, I & II Tesalonika, I & II Timotius, Titus, Filemon",
  },
  {
    question: " Kitab-kitab yang ditulis oleh Musa ialah ____?",
    answer: "Kejadian, Keluaran, Imamat, Bilangan, dan Ulangan",
  },
  {
    question: " Kitab-kitab yang ditulis oleh Yohanes ialah ____?",
    answer: "Injil Yohanes, I & II & III Yohanes, Wahyu",
  },
  {
    question: " Kitab yang isinya sebagian besar ditulis oleh Daud ialah ____?",
    answer: "Mazmur",
  },
  {
    question:
      " Dua tokoh Alkitab yang mempunyai saudara bernama Yakobus ialah ____?",
    answer: "Yohanes dan Yesus",
  },
  {
    question: " Keadaan manusia pada waktu diciptakan Allah____?",
    answer: "tak berdosa",
  },
  {
    question:
      " Dua peristiwa yang terjadi tak lama setelah manusia jatuh ke dalam dosa ialah ____?",
    answer: "manusia diusir dari Taman Eden dan air bah",
  },
  { question: " Sejak siapakah jaman perjanjian dimulai?", answer: "Abraham" },
  {
    question: " Janji Allah kepada Abraham menghasilkan ____?",
    answer: "iman",
  },
  {
    question:
      " Pada jaman Musa, hubungan manusia dengan Allah diatur oleh ____?",
    answer: "hukum",
  },
  {
    question: " Orang yang percaya kepada Kristus berada di bawah ____?",
    answer: "kasih karunia",
  },
  {
    question: " Pada jaman sekarang umat Allah disebut ____?",
    answer: "orang Kristen",
  },
  {
    question: " Sebelum Kristus, umat Allah disebut ____?",
    answer: "bangsa Israel",
  },
];
